/**
 * MIT License
 * 
 * Copyright (c) 2018 Julian Pereira
 * 
 * Permission is hereby granted, free of charge, to any person obtaining a copy
 * of this software and associated documentation files (the "Software"), to deal
 * in the Software without restriction, including without limitation the rights
 * to use, copy, modify, merge, publish, distribute, sublicense, and/or sell
 * copies of the Software, and to permit persons to whom the Software is
 * furnished to do so, subject to the following conditions:
 * 
 * The above copyright notice and this permission notice shall be included in all
 * copies or substantial portions of the Software.
 * 
 * THE SOFTWARE IS PROVIDED "AS IS", WITHOUT WARRANTY OF ANY KIND, EXPRESS OR
 * IMPLIED, INCLUDING BUT NOT LIMITED TO THE WARRANTIES OF MERCHANTABILITY,
 * FITNESS FOR A PARTICULAR PURPOSE AND NON INFRINGEMENT. IN NO EVENT SHALL THE
 * AUTHORS OR COPYRIGHT HOLDERS BE LIABLE FOR ANY CLAIM, DAMAGES OR OTHER
 * LIABILITY, WHETHER IN AN ACTION OF CONTRACT, TORT OR OTHERWISE, ARISING FROM,
 * OUT OF OR IN CONNECTION WITH THE SOFTWARE OR THE USE OR OTHER DEALINGS IN THE
 * SOFTWARE.
 */

var CzechRepublic_Cs=(()=>{var t=(a,e)=>()=>(a&&(e=a(a=0)),e);var r=(a,e)=>()=>(e||a((e={exports:{}}).exports,e),e.exports);var n,_=t(()=>{n={calendarName:"czech_republic",particularConfig:{epiphanyOnSunday:!1,ascensionOnSunday:!1,corpusChristiOnSunday:!1},inputs:{basil_the_great_and_gregory_nazianzen_bishops:[{dateDef:{month:1,date:2},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",martyrology:["basil_the_great_bishop","gregory_nazianzen_bishop"],fromCalendar:"general_roman"}],most_holy_name_of_jesus:[{dateDef:{month:1,date:3},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendar:"general_roman"}],raymond_of_penyafort_priest:[{dateDef:{month:1,date:7},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendar:"general_roman"}],hilary_of_poitiers_bishop:[{dateDef:{month:1,date:13},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendar:"general_roman"}],anthony_of_egypt_abbot:[{dateDef:{month:1,date:17},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendar:"general_roman"}],fabian_i_pope:[{dateDef:{month:1,date:20},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",colors:"RED",fromCalendar:"general_roman"}],sebastian_of_milan_martyr:[{dateDef:{month:1,date:20},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",colors:"RED",fromCalendar:"general_roman"}],agnes_of_rome_virgin:[{dateDef:{month:1,date:21},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",colors:"RED",fromCalendar:"general_roman"}],vincent_of_saragossa_deacon:[{dateDef:{month:1,date:22},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",colors:"RED",fromCalendar:"general_roman"}],francis_de_sales_bishop:[{dateDef:{month:1,date:24},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendar:"general_roman"}],conversion_of_saint_paul_the_apostle:[{dateDef:{month:1,date:25},precedence:"GENERAL_FEAST_7",colors:"WHITE",fromCalendar:"general_roman"}],timothy_of_ephesus_and_titus_of_crete_bishops:[{dateDef:{month:1,date:26},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",martyrology:["timothy_of_ephesus_bishop","titus_of_crete_bishop"],fromCalendar:"general_roman"}],angela_merici_virgin:[{dateDef:{month:1,date:27},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendar:"general_roman"}],thomas_aquinas_priest:[{dateDef:{month:1,date:28},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendar:"general_roman"}],john_bosco_priest:[{dateDef:{month:1,date:31},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendar:"general_roman"}],presentation_of_the_lord:[{dateDef:{dateFn:"presentationOfTheLord"},precedence:"GENERAL_LORD_FEAST_5",colors:"WHITE",fromCalendar:"general_roman"}],blaise_of_sebaste_bishop:[{dateDef:{month:2,date:3},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",colors:"RED",fromCalendar:"general_roman"}],ansgar_of_hamburg_bishop:[{dateDef:{month:2,date:3},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendar:"general_roman"}],agatha_of_sicily_virgin:[{dateDef:{month:2,date:5},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",colors:"RED",fromCalendar:"general_roman"}],paul_miki_and_companions_martyrs:[{dateDef:{month:2,date:6},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",colors:"RED",martyrology:["paul_miki_martyr","companions_martyrs"],fromCalendar:"general_roman"}],jerome_emiliani:[{dateDef:{month:2,date:8},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendar:"general_roman"}],josephine_bakhita_virgin:[{dateDef:{month:2,date:8},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendar:"general_roman"}],scholastica_of_nursia_virgin:[{dateDef:{month:2,date:10},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendar:"general_roman"}],our_lady_of_lourdes:[{dateDef:{month:2,date:11},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendar:"general_roman"}],cyril_the_philosopher_monk_and_methodius_of_thessaloniki_bishop:[{dateDef:{month:2,date:14},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",martyrology:["cyril_the_philosopher_monk","methodius_of_thessaloniki_bishop"],fromCalendar:"general_roman"},{precedence:"PROPER_FEAST__PRINCIPAL_PATRON_OF_A_REGION_8C",customLocaleKey:"cyril_the_philosopher_monk_and_methodius_of_thessaloniki_bishop_copatrons_of_europe",martyrology:["cyril_the_philosopher_monk","methodius_of_thessaloniki_bishop"],titles:{append:["COPATRON_OF_EUROPE"]},fromCalendar:"europe"},{dateDef:{month:7,date:5},fromCalendar:"czech_republic"}],seven_holy_founders_of_the_servite_order:[{dateDef:{month:2,date:17},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendar:"general_roman"}],peter_damian_bishop:[{dateDef:{month:2,date:21},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendar:"general_roman"}],chair_of_saint_peter_the_apostle:[{dateDef:{month:2,date:22},precedence:"GENERAL_FEAST_7",colors:"WHITE",fromCalendar:"general_roman"}],polycarp_of_smyrna_bishop:[{dateDef:{month:2,date:23},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",colors:"RED",fromCalendar:"general_roman"}],gregory_of_narek_abbot:[{dateDef:{month:2,date:27},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendar:"general_roman"}],casimir_of_poland:[{dateDef:{month:3,date:4},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendar:"general_roman"}],perpetua_of_carthage_and_felicity_of_carthage_martyrs:[{dateDef:{month:3,date:7},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",colors:"RED",martyrology:["perpetua_of_carthage_martyr","felicity_of_carthage_martyr"],fromCalendar:"general_roman"}],john_of_god_duarte_cidade_religious:[{dateDef:{month:3,date:8},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendar:"general_roman"}],frances_of_rome_religious:[{dateDef:{month:3,date:9},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendar:"general_roman"}],patrick_of_ireland_bishop:[{dateDef:{month:3,date:17},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendar:"general_roman"}],cyril_of_jerusalem_bishop:[{dateDef:{month:3,date:18},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendar:"general_roman"}],joseph_spouse_of_mary:[{dateDef:{month:3,date:19},dateExceptions:[{ifIsDayOfWeek:0,setDate:{addDay:1}},{ifIsBetween:{from:{dateFn:"palmSunday"},to:{dateFn:"divineMercySunday"},inclusive:!0},setDate:{dateFn:"palmSunday",subtractDay:1}}],precedence:"GENERAL_SOLEMNITY_3",isHolyDayOfObligation:!0,colors:"WHITE",fromCalendar:"general_roman"}],turibius_of_mogrovejo_bishop:[{dateDef:{month:3,date:23},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendar:"general_roman"}],annunciation:[{dateDef:{dateFn:"annunciation"},precedence:"GENERAL_SOLEMNITY_3",colors:"WHITE",fromCalendar:"general_roman"}],francis_of_paola_hermit:[{dateDef:{month:4,date:2},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendar:"general_roman"}],isidore_of_seville_bishop:[{dateDef:{month:4,date:4},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendar:"general_roman"}],vincent_ferrer_priest:[{dateDef:{month:4,date:5},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendar:"general_roman"}],john_baptist_de_la_salle_priest:[{dateDef:{month:4,date:7},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendar:"general_roman"}],stanislaus_of_szczepanow_bishop:[{dateDef:{month:4,date:11},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",colors:"RED",fromCalendar:"general_roman"}],martin_i_pope:[{dateDef:{month:4,date:13},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",colors:"RED",fromCalendar:"general_roman"}],anselm_of_canterbury_bishop:[{dateDef:{month:4,date:21},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendar:"general_roman"}],george_of_lydda_martyr:[{dateDef:{month:4,date:23},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",colors:"RED",fromCalendar:"general_roman"},{dateDef:{month:4,date:24},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendar:"czech_republic"}],adalbert_of_prague_bishop:[{dateDef:{month:4,date:23},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",colors:"RED",fromCalendar:"general_roman"}],fidelis_of_sigmaringen_priest:[{dateDef:{month:4,date:24},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",colors:"RED",fromCalendar:"general_roman"}],mark_evangelist:[{dateDef:{month:4,date:25},precedence:"GENERAL_FEAST_7",colors:"RED",fromCalendar:"general_roman"}],peter_chanel_priest:[{dateDef:{month:4,date:28},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",colors:"RED",fromCalendar:"general_roman"}],louis_grignion_de_montfort_priest:[{dateDef:{month:4,date:28},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendar:"general_roman"}],catherine_of_siena_virgin:[{dateDef:{month:4,date:29},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendar:"general_roman"},{precedence:"PROPER_FEAST__PRINCIPAL_PATRON_OF_A_REGION_8C",customLocaleKey:"catherine_of_siena_virgin_copatroness_of_europe",titles:{append:["COPATRONESS_OF_EUROPE"]},fromCalendar:"europe"}],pius_v_pope:[{dateDef:{month:4,date:30},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendar:"general_roman"}],joseph_the_worker:[{dateDef:{month:5,date:1},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendar:"general_roman"}],athanasius_of_alexandria_bishop:[{dateDef:{month:5,date:2},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendar:"general_roman"}],philip_and_james_apostles:[{dateDef:{month:5,date:3},precedence:"GENERAL_FEAST_7",colors:"RED",martyrology:["philip_apostle","james_apostle"],fromCalendar:"general_roman"}],john_of_avila_priest:[{dateDef:{month:5,date:10},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendar:"general_roman"}],nereus_of_terracina_and_achilleus_of_terracina_martyrs:[{dateDef:{month:5,date:12},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",colors:"RED",martyrology:["nereus_of_terracina_martyr","achilleus_of_terracina_martyr"],fromCalendar:"general_roman"}],pancras_of_rome_martyr:[{dateDef:{month:5,date:12},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",colors:"RED",fromCalendar:"general_roman"}],our_lady_of_fatima:[{dateDef:{month:5,date:13},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendar:"general_roman"}],matthias_apostle:[{dateDef:{month:5,date:14},precedence:"GENERAL_FEAST_7",colors:"RED",fromCalendar:"general_roman"}],john_i_pope:[{dateDef:{month:5,date:18},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",colors:"RED",fromCalendar:"general_roman"}],bernardine_of_siena_priest:[{dateDef:{month:5,date:20},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendar:"general_roman"}],christopher_magallanes_priest_and_companions_martyrs:[{dateDef:{month:5,date:21},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",colors:"RED",martyrology:["christopher_magallanes_priest",{key:"companions_martyrs",count:24}],fromCalendar:"general_roman"}],rita_of_cascia_religious:[{dateDef:{month:5,date:22},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendar:"general_roman"}],bede_the_venerable_priest:[{dateDef:{month:5,date:25},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendar:"general_roman"}],gregory_vii_pope:[{dateDef:{month:5,date:25},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendar:"general_roman"}],mary_magdalene_de_pazzi_virgin:[{dateDef:{month:5,date:25},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendar:"general_roman"}],philip_neri_priest:[{dateDef:{month:5,date:26},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendar:"general_roman"}],augustine_of_canterbury_bishop:[{dateDef:{month:5,date:27},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendar:"general_roman"}],paul_vi_pope:[{dateDef:{month:5,date:29},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendar:"general_roman"}],visitation_of_mary:[{dateDef:{month:5,date:31},precedence:"GENERAL_FEAST_7",fromCalendar:"general_roman"}],mary_mother_of_the_church:[{dateDef:{dateFn:"maryMotherOfTheChurch"},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",properCycle:"PROPER_OF_TIME",fromCalendar:"general_roman"}],immaculate_heart_of_mary:[{dateDef:{dateFn:"immaculateHeartOfMary"},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",allowSimilarRankItems:!0,colors:"WHITE",properCycle:"PROPER_OF_TIME",fromCalendar:"general_roman"}],justin_martyr:[{dateDef:{month:6,date:1},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",colors:"RED",fromCalendar:"general_roman"}],marcellinus_of_rome_and_peter_the_exorcist_martyrs:[{dateDef:{month:6,date:2},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",colors:"RED",martyrology:["marcellinus_of_rome_martyr","peter_the_exorcist_martyr"],fromCalendar:"general_roman"}],charles_lwanga_and_companions_martyrs:[{dateDef:{month:6,date:3},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",colors:"RED",martyrology:["charles_lwanga_martyr","companions_martyrs"],fromCalendar:"general_roman"}],boniface_of_mainz_bishop:[{dateDef:{month:6,date:5},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",colors:"RED",fromCalendar:"general_roman"}],norbert_of_xanten_bishop:[{dateDef:{month:6,date:6},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendar:"general_roman"}],ephrem_the_syrian_deacon:[{dateDef:{month:6,date:9},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendar:"general_roman"}],barnabas_apostle:[{dateDef:{month:6,date:11},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",colors:"RED",fromCalendar:"general_roman"}],anthony_of_padua_priest:[{dateDef:{month:6,date:13},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendar:"general_roman"}],romuald_of_ravenna_abbot:[{dateDef:{month:6,date:19},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendar:"general_roman"}],aloysius_gonzaga_religious:[{dateDef:{month:6,date:21},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendar:"general_roman"}],paulinus_of_nola_bishop:[{dateDef:{month:6,date:22},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendar:"general_roman"}],john_fisher_bishop_and_thomas_more_martyrs:[{dateDef:{month:6,date:22},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",colors:"RED",martyrology:["john_fisher_bishop","thomas_more_martyr"],fromCalendar:"general_roman"}],nativity_of_john_the_baptist:[{dateDef:{dateFn:"nativityOfJohnTheBaptist"},precedence:"GENERAL_SOLEMNITY_3",colors:"WHITE",fromCalendar:"general_roman"}],cyril_of_alexandria_bishop:[{dateDef:{month:6,date:27},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendar:"general_roman"}],irenaeus_of_lyon_bishop:[{dateDef:{month:6,date:28},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",colors:"RED",fromCalendar:"general_roman"}],peter_and_paul_apostles:[{dateDef:{dateFn:"peterAndPaulApostles"},precedence:"GENERAL_SOLEMNITY_3",isHolyDayOfObligation:!0,colors:"RED",martyrology:["peter_apostle","paul_apostle"],fromCalendar:"general_roman"}],first_martyrs_of_the_holy_roman_church:[{dateDef:{month:6,date:30},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",colors:"RED",fromCalendar:"general_roman"}],thomas_apostle:[{dateDef:{month:7,date:3},precedence:"GENERAL_FEAST_7",colors:"RED",fromCalendar:"general_roman"}],elizabeth_of_portugal:[{dateDef:{month:7,date:4},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendar:"general_roman"}],anthony_zaccaria_priest:[{dateDef:{month:7,date:5},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendar:"general_roman"}],maria_goretti_virgin:[{dateDef:{month:7,date:6},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",colors:"RED",fromCalendar:"general_roman"}],augustine_zhao_rong_priest_and_companions_martyrs:[{dateDef:{month:7,date:9},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",colors:"RED",martyrology:["augustine_zhao_rong_priest","companions_martyrs"],fromCalendar:"general_roman"}],benedict_of_nursia_abbot:[{dateDef:{month:7,date:11},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendar:"general_roman"},{precedence:"PROPER_FEAST__PRINCIPAL_PATRON_OF_A_REGION_8C",customLocaleKey:"benedict_of_nursia_abbot_patron_of_europe",titles:{append:["PATRON_OF_EUROPE"]},fromCalendar:"europe"}],henry_ii_emperor:[{dateDef:{month:7,date:13},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendar:"general_roman"}],camillus_de_lellis_priest:[{dateDef:{month:7,date:14},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendar:"general_roman"}],bonaventure_of_bagnoregio_bishop:[{dateDef:{month:7,date:15},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendar:"general_roman"}],our_lady_of_mount_carmel:[{dateDef:{month:7,date:16},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendar:"general_roman"}],apollinaris_of_ravenna_bishop:[{dateDef:{month:7,date:20},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",colors:"RED",fromCalendar:"general_roman"}],lawrence_of_brindisi_priest:[{dateDef:{month:7,date:21},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendar:"general_roman"}],mary_magdalene:[{dateDef:{month:7,date:22},precedence:"GENERAL_FEAST_7",fromCalendar:"general_roman"}],bridget_of_sweden_religious:[{dateDef:{month:7,date:23},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendar:"general_roman"},{precedence:"PROPER_FEAST__PRINCIPAL_PATRON_OF_A_REGION_8C",customLocaleKey:"bridget_of_sweden_religious_copatroness_of_europe",titles:{append:["COPATRONESS_OF_EUROPE"]},fromCalendar:"europe"}],sharbel_makhluf_priest:[{dateDef:{month:7,date:24},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendar:"general_roman"}],james_apostle:[{dateDef:{month:7,date:25},precedence:"GENERAL_FEAST_7",colors:"RED",fromCalendar:"general_roman"}],joachim_and_anne_parents_of_mary:[{dateDef:{month:7,date:26},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",martyrology:["joachim_father_of_mary","anne_mother_of_mary"],fromCalendar:"general_roman"}],martha_of_bethany_mary_of_bethany_and_lazarus_of_bethany:[{dateDef:{month:7,date:29},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",martyrology:["martha_of_bethany","mary_of_bethany","lazarus_of_bethany"],fromCalendar:"general_roman"}],peter_chrysologus_bishop:[{dateDef:{month:7,date:30},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendar:"general_roman"}],ignatius_of_loyola_priest:[{dateDef:{month:7,date:31},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendar:"general_roman"}],alphonsus_liguori_bishop:[{dateDef:{month:8,date:1},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendar:"general_roman"}],eusebius_of_vercelli_bishop:[{dateDef:{month:8,date:2},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendar:"general_roman"}],peter_julian_eymard_priest:[{dateDef:{month:8,date:2},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendar:"general_roman"}],john_mary_vianney_priest:[{dateDef:{month:8,date:4},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendar:"general_roman"}],dedication_of_the_basilica_of_saint_mary_major:[{dateDef:{month:8,date:5},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendar:"general_roman"}],transfiguration:[{dateDef:{dateFn:"transfiguration"},precedence:"GENERAL_LORD_FEAST_5",colors:"WHITE",fromCalendar:"general_roman"}],sixtus_ii_pope_and_companions_martyrs:[{dateDef:{month:8,date:7},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",colors:"RED",martyrology:["sixtus_ii_pope","companions_martyrs"],fromCalendar:"general_roman"}],cajetan_of_thiene_priest:[{dateDef:{month:8,date:7},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendar:"general_roman"}],dominic_de_guzman_priest:[{dateDef:{month:8,date:8},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendar:"general_roman"}],teresa_benedicta_of_the_cross_stein_virgin:[{dateDef:{month:8,date:9},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",colors:"RED",fromCalendar:"general_roman"},{precedence:"PROPER_FEAST__PRINCIPAL_PATRON_OF_A_REGION_8C",customLocaleKey:"teresa_benedicta_of_the_cross_stein_virgin_copatroness_of_europe",titles:{append:["COPATRONESS_OF_EUROPE"]},fromCalendar:"europe"}],lawrence_of_rome_deacon:[{dateDef:{month:8,date:10},precedence:"GENERAL_FEAST_7",colors:"RED",fromCalendar:"general_roman"}],clare_of_assisi_virgin:[{dateDef:{month:8,date:11},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendar:"general_roman"}],jane_frances_de_chantal_religious:[{dateDef:{month:8,date:12},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendar:"general_roman"}],pontian_i_pope_and_hippolytus_of_rome_priest:[{dateDef:{month:8,date:13},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",colors:"RED",martyrology:["pontian_i_pope","hippolytus_of_rome_priest"],fromCalendar:"general_roman"}],maximilian_kolbe_priest:[{dateDef:{month:8,date:14},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",colors:"RED",fromCalendar:"general_roman"}],assumption:[{dateDef:{dateFn:"assumption"},precedence:"PROPER_OF_TIME_SOLEMNITY_2",isHolyDayOfObligation:!0,colors:"WHITE",fromCalendar:"general_roman"}],stephen_i_of_hungary:[{dateDef:{month:8,date:16},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendar:"general_roman"}],john_eudes_priest:[{dateDef:{month:8,date:19},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendar:"general_roman"}],bernard_of_clairvaux_abbot:[{dateDef:{month:8,date:20},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendar:"general_roman"}],pius_x_pope:[{dateDef:{month:8,date:21},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendar:"general_roman"}],queenship_of_mary:[{dateDef:{month:8,date:22},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendar:"general_roman"}],rose_of_lima_virgin:[{dateDef:{month:8,date:23},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendar:"general_roman"}],bartholomew_apostle:[{dateDef:{month:8,date:24},precedence:"GENERAL_FEAST_7",colors:"RED",fromCalendar:"general_roman"}],louis_ix_of_france:[{dateDef:{month:8,date:25},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendar:"general_roman"}],joseph_of_calasanz_priest:[{dateDef:{month:8,date:25},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendar:"general_roman"}],monica_of_hippo:[{dateDef:{month:8,date:27},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendar:"general_roman"}],augustine_of_hippo_bishop:[{dateDef:{month:8,date:28},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendar:"general_roman"}],passion_of_saint_john_the_baptist:[{dateDef:{month:8,date:29},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendar:"general_roman"}],gregory_i_the_great_pope:[{dateDef:{month:9,date:3},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendar:"general_roman"}],nativity_of_mary:[{dateDef:{month:9,date:8},precedence:"GENERAL_FEAST_7",fromCalendar:"general_roman"}],peter_claver_priest:[{dateDef:{month:9,date:9},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendar:"general_roman"}],most_holy_name_of_mary:[{dateDef:{month:9,date:12},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendar:"general_roman"}],john_chrysostom_bishop:[{dateDef:{month:9,date:13},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendar:"general_roman"}],exaltation_of_the_holy_cross:[{dateDef:{dateFn:"exaltationOfTheHolyCross"},precedence:"GENERAL_LORD_FEAST_5",colors:"RED",fromCalendar:"general_roman"}],our_lady_of_sorrows:[{dateDef:{month:9,date:15},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendar:"general_roman"}],cornelius_i_pope_and_cyprian_of_carthage_bishop_martyrs:[{dateDef:{month:9,date:16},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",colors:"RED",martyrology:["cornelius_i_pope","cyprian_of_carthage_bishop"],fromCalendar:"general_roman"},{dateDef:{month:9,date:17},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendar:"czech_republic"}],hildegard_of_bingen_abbess:[{dateDef:{month:9,date:17},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendar:"general_roman"}],robert_bellarmine_bishop:[{dateDef:{month:9,date:17},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendar:"general_roman"}],januarius_i_of_benevento_bishop:[{dateDef:{month:9,date:19},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",colors:"RED",fromCalendar:"general_roman"}],andrew_kim_tae_gon_priest_paul_chong_ha_sang_and_companions_martyrs:[{dateDef:{month:9,date:20},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",colors:"RED",martyrology:["andrew_kim_tae_gon_priest","paul_chong_ha_sang_martyr","companions_martyrs"],fromCalendar:"general_roman"}],matthew_apostle:[{dateDef:{month:9,date:21},precedence:"GENERAL_FEAST_7",colors:"RED",fromCalendar:"general_roman"}],pius_of_pietrelcina_priest:[{dateDef:{month:9,date:23},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendar:"general_roman"}],cosmas_of_cilicia_and_damian_of_cilicia_martyrs:[{dateDef:{month:9,date:26},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",colors:"RED",martyrology:["cosmas_of_cilicia_martyr","damian_of_cilicia_martyr"],fromCalendar:"general_roman"}],vincent_de_paul_priest:[{dateDef:{month:9,date:27},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendar:"general_roman"}],wenceslaus_i_of_bohemia_martyr:[{dateDef:{month:9,date:28},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",colors:"RED",fromCalendar:"general_roman"},{precedence:"PROPER_SOLEMNITY__PRINCIPAL_PATRON_4A",customLocaleKey:"wenceslaus_i_of_bohemia_martyr_patron_of_the_czech_nation",titles:{append:["PATRON_OF_THE_CZECH_NATION"]},fromCalendar:"czech_republic"}],michael_gabriel_and_raphael_archangels:[{dateDef:{month:9,date:29},precedence:"GENERAL_FEAST_7",martyrology:["michael_archangel","gabriel_archangel","raphael_archangel"],fromCalendar:"general_roman"}],jerome_of_stridon_priest:[{dateDef:{month:9,date:30},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendar:"general_roman"}],therese_of_the_child_jesus_and_the_holy_face_of_lisieux_virgin:[{dateDef:{month:10,date:1},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendar:"general_roman"}],guardian_angels:[{dateDef:{month:10,date:2},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendar:"general_roman"}],francis_of_assisi:[{dateDef:{month:10,date:4},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendar:"general_roman"}],faustina_kowalska_virgin:[{dateDef:{month:10,date:5},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendar:"general_roman"}],bruno_of_cologne_priest:[{dateDef:{month:10,date:6},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendar:"general_roman"}],our_lady_of_the_rosary:[{dateDef:{month:10,date:7},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendar:"general_roman"}],denis_of_paris_bishop_and_companions_martyrs:[{dateDef:{month:10,date:9},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",colors:"RED",martyrology:["denis_of_paris_bishop","companions_martyrs"],fromCalendar:"general_roman"}],john_leonardi_priest:[{dateDef:{month:10,date:9},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendar:"general_roman"}],john_xxiii_pope:[{dateDef:{month:10,date:11},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendar:"general_roman"}],john_paul_ii_pope:[{dateDef:{month:10,date:22},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendar:"general_roman"}],callistus_i_pope:[{dateDef:{month:10,date:14},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",colors:"RED",fromCalendar:"general_roman"}],teresa_of_jesus_of_avila_virgin:[{dateDef:{month:10,date:15},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendar:"general_roman"}],hedwig_of_silesia_religious:[{dateDef:{month:10,date:16},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendar:"general_roman"}],margaret_mary_alacoque_virgin:[{dateDef:{month:10,date:16},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendar:"general_roman"}],ignatius_of_antioch_bishop:[{dateDef:{month:10,date:17},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",colors:"RED",fromCalendar:"general_roman"}],luke_evangelist:[{dateDef:{month:10,date:18},precedence:"GENERAL_FEAST_7",colors:"RED",fromCalendar:"general_roman"}],john_de_brebeuf_isaac_jogues_priests_and_companions_martyrs:[{dateDef:{month:10,date:19},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",colors:"RED",martyrology:["john_de_brebeuf_priest","isaac_jogues_priest","companions_martyrs"],fromCalendar:"general_roman"}],paul_of_the_cross_priest:[{dateDef:{month:10,date:19},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendar:"general_roman"}],john_of_capistrano_priest:[{dateDef:{month:10,date:23},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendar:"general_roman"}],anthony_mary_claret_bishop:[{dateDef:{month:10,date:24},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendar:"general_roman"}],dedication_of_consecrated_churches_on_october_25:[{dateDef:{month:10,date:25},precedence:"PROPER_SOLEMNITY__DEDICATION_OF_THE_OWN_CHURCH_4B",customLocaleKey:"dedication_of_consecrated_churches",isOptional:!0,fromCalendar:"general_roman"}],dedication_of_consecrated_churches_on_last_sunday_of_october:[{dateDef:{month:10,lastDayOfWeekInMonth:0},precedence:"PROPER_SOLEMNITY__DEDICATION_OF_THE_OWN_CHURCH_4B",customLocaleKey:"dedication_of_consecrated_churches",isOptional:!0,fromCalendar:"general_roman"}],simon_and_jude_apostles:[{dateDef:{month:10,date:28},precedence:"GENERAL_FEAST_7",colors:"RED",martyrology:["simon_apostle","jude_apostle"],fromCalendar:"general_roman"}],all_saints:[{dateDef:{dateFn:"allSaints"},precedence:"GENERAL_SOLEMNITY_3",isHolyDayOfObligation:!0,colors:"WHITE",fromCalendar:"general_roman"}],all_souls:[{dateDef:{month:11,date:2},precedence:"GENERAL_SOLEMNITY_3",colors:["PURPLE","BLACK"],fromCalendar:"general_roman"}],martin_de_porres_religious:[{dateDef:{month:11,date:3},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendar:"general_roman"}],charles_borromeo_bishop:[{dateDef:{month:11,date:4},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendar:"general_roman"}],dedication_of_the_lateran_basilica:[{dateDef:{month:11,date:9},precedence:"GENERAL_FEAST_7",fromCalendar:"general_roman"}],leo_i_the_great_pope:[{dateDef:{month:11,date:10},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendar:"general_roman"}],martin_of_tours_bishop:[{dateDef:{month:11,date:11},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendar:"general_roman"}],josaphat_kuntsevych_bishop:[{dateDef:{month:11,date:12},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",colors:"RED",fromCalendar:"general_roman"}],albert_the_great_bishop:[{dateDef:{month:11,date:15},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendar:"general_roman"}],margaret_of_scotland:[{dateDef:{month:11,date:16},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendar:"general_roman"}],gertrude_the_great_virgin:[{dateDef:{month:11,date:16},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendar:"general_roman"}],elizabeth_of_hungary_religious:[{dateDef:{month:11,date:17},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendar:"general_roman"}],dedication_of_the_basilicas_of_saints_peter_and_paul_apostles:[{dateDef:{month:11,date:18},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendar:"general_roman"}],presentation_of_mary:[{dateDef:{month:11,date:21},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendar:"general_roman"}],cecilia_of_rome_virgin:[{dateDef:{month:11,date:22},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",colors:"RED",fromCalendar:"general_roman"}],clement_i_pope:[{dateDef:{month:11,date:23},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",colors:"RED",fromCalendar:"general_roman"}],columban_of_luxeuil_abbot:[{dateDef:{month:11,date:23},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendar:"general_roman"}],andrew_dung_lac_priest_and_companions_martyrs:[{dateDef:{month:11,date:24},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",colors:"RED",martyrology:["andrew_dung_lac_priest","companions_martyrs"],fromCalendar:"general_roman"}],catherine_of_alexandria_virgin:[{dateDef:{month:11,date:25},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",colors:"RED",fromCalendar:"general_roman"}],andrew_apostle:[{dateDef:{month:11,date:30},precedence:"GENERAL_FEAST_7",colors:"RED",fromCalendar:"general_roman"}],francis_xavier_priest:[{dateDef:{month:12,date:3},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendar:"general_roman"}],john_damascene_priest:[{dateDef:{month:12,date:4},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendar:"general_roman"}],nicholas_of_myra_bishop:[{dateDef:{month:12,date:6},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendar:"general_roman"}],ambrose_of_milan_bishop:[{dateDef:{month:12,date:7},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendar:"general_roman"}],immaculate_conception_of_mary:[{dateDef:{dateFn:"immaculateConceptionOfMary"},precedence:"GENERAL_SOLEMNITY_3",isHolyDayOfObligation:!0,colors:"WHITE",fromCalendar:"general_roman"}],juan_diego_cuauhtlatoatzin:[{dateDef:{month:12,date:9},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendar:"general_roman"}],our_lady_of_loreto:[{dateDef:{month:12,date:10},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendar:"general_roman"}],damasus_i_pope:[{dateDef:{month:12,date:11},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendar:"general_roman"}],our_lady_of_guadalupe:[{dateDef:{month:12,date:12},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendar:"general_roman"}],lucy_of_syracuse_virgin:[{dateDef:{month:12,date:13},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",colors:"RED",fromCalendar:"general_roman"}],john_of_the_cross_priest:[{dateDef:{month:12,date:14},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendar:"general_roman"}],peter_canisius_priest:[{dateDef:{month:12,date:21},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendar:"general_roman"}],john_of_kanty_priest:[{dateDef:{month:12,date:23},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendar:"general_roman"}],stephen_the_first_martyr:[{dateDef:{month:12,date:26},precedence:"GENERAL_FEAST_7",colors:"RED",fromCalendar:"general_roman"}],john_apostle:[{dateDef:{month:12,date:27},precedence:"GENERAL_FEAST_7",colors:"WHITE",fromCalendar:"general_roman"}],holy_innocents_martyrs:[{dateDef:{month:12,date:28},precedence:"GENERAL_FEAST_7",colors:"RED",fromCalendar:"general_roman"}],thomas_becket_bishop:[{dateDef:{month:12,date:29},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",colors:"RED",fromCalendar:"general_roman"}],sylvester_i_pope:[{dateDef:{month:12,date:31},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendar:"general_roman"}],our_lady_mother_of_christian_unity:[{dateDef:{month:1,date:18},precedence:"PROPER_MEMORIAL_11B",fromCalendar:"czech_republic"}],john_ogilvie_priest:[{dateDef:{month:3,date:10},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendar:"czech_republic"}],sigismund_of_burgundy_martyr:[{dateDef:{month:4,date:30},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendar:"czech_republic"}],john_sarkander_priest:[{dateDef:{month:5,date:6},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendar:"czech_republic"}],our_lady_mediatrix_of_all_grace:[{dateDef:{month:5,date:8},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendar:"czech_republic"}],john_nepomucene_priest:[{dateDef:{month:5,date:16},precedence:"PROPER_FEAST_8F",fromCalendar:"czech_republic"}],clement_mary_hofbauer_priest:[{dateDef:{month:5,date:20},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendar:"czech_republic"}],zdislava_of_lemberk:[{dateDef:{month:5,date:30},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendar:"czech_republic"}],vitus_of_lucania_martyr:[{dateDef:{month:6,date:15},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendar:"czech_republic"}],john_nepomucene_neumann_bishop:[{dateDef:{month:6,date:19},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendar:"czech_republic"}],procopius_of_sazava_abbot:[{dateDef:{month:7,date:4},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendar:"czech_republic"}],hroznata_of_bohemia_martyr:[{dateDef:{month:7,date:14},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendar:"czech_republic"}],ceslaus_of_poland_and_hyacinth_of_poland_priests:[{dateDef:{month:7,date:17},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",martyrology:["ceslaus_of_poland_priest","hyacinth_of_poland_priest"],fromCalendar:"czech_republic"}],gorazd_of_moravia_and_companions:[{dateDef:{month:7,date:27},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",martyrology:["gorazd_of_moravia","companions_martyrs"],fromCalendar:"czech_republic"}],first_polish_martyrs:[{dateDef:{month:8,date:25},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendar:"czech_republic"}],melchior_grodziecki_priest:[{dateDef:{month:9,date:7},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendar:"czech_republic"}],charles_spinola_priest:[{dateDef:{month:9,date:10},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendar:"czech_republic"}],ludmila_of_bohemia_martyr:[{dateDef:{month:9,date:16},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendar:"czech_republic"}],radim_of_gniezno_bishop:[{dateDef:{month:10,date:12},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendar:"czech_republic"}],charles_i_of_austria:[{dateDef:{month:10,date:21},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendar:"czech_republic"}],wolfgang_of_regensburg_bishop:[{dateDef:{month:10,date:31},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendar:"czech_republic"}],agnes_of_bohemia_virgin:[{dateDef:{month:11,date:13},precedence:"PROPER_MEMORIAL_11B",fromCalendar:"czech_republic"}],edmund_campion_priest:[{dateDef:{month:12,date:1},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendar:"czech_republic"}],our_lord_jesus_christ_the_eternal_high_priest:[{dateDef:{dateFn:"pentecostSunday",addDay:4},precedence:"PROPER_FEAST_8F",properCycle:"PROPER_OF_TIME",fromCalendar:"czech_republic"}]},martyrology:{all_saints:{},annunciation:{},assumption:{},exaltation_of_the_holy_cross:{},immaculate_conception_of_mary:{},immaculate_heart_of_mary:{},joseph_spouse_of_mary:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["SPOUSE_OF_THE_BLESSED_VIRGIN_MARY"]},nativity_of_john_the_baptist:{},peter_apostle:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["APOSTLE"]},paul_apostle:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["APOSTLE"]},presentation_of_the_lord:{},transfiguration:{},adalbert_of_prague_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","MARTYR"],dateOfDeath:997},agatha_of_sicily_virgin:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["VIRGIN","MARTYR"],dateOfDeath:251},agnes_of_bohemia_virgin:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["VIRGIN"]},agnes_of_rome_virgin:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["VIRGIN","MARTYR"],dateOfDeath:304,dateOfDeathIsApproximative:!0},albert_the_great_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:1280},all_souls:{},aloysius_gonzaga_religious:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["RELIGIOUS"],dateOfDeath:1591},alphonsus_liguori_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"]},ambrose_of_milan_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:397},andrew_apostle:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["APOSTLE"]},andrew_dung_lac_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST","MARTYR"],dateOfDeath:{between:[1745,1862]}},andrew_kim_tae_gon_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST","MARTYR"],dateOfDeath:{between:[1745,1862]}},paul_chong_ha_sang_martyr:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["MARTYR"],dateOfDeath:{between:[1745,1862]}},angela_merici_virgin:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["VIRGIN"],dateOfDeath:1540},anselm_of_canterbury_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:1109},ansgar_of_hamburg_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP"],dateOfDeath:865},anthony_mary_claret_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP"],dateOfDeath:1870},anthony_of_egypt_abbot:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["ABBOT"],dateOfDeath:356},anthony_of_padua_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:1231},anthony_zaccaria_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST"],dateOfDeath:1539},apollinaris_of_ravenna_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","MARTYR"],dateOfDeath:81},athanasius_of_alexandria_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:373},augustine_of_canterbury_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP"],dateOfDeath:604},augustine_of_hippo_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:430},augustine_zhao_rong_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST","MARTYR"],dateOfDeath:{between:[1648,1930]}},barnabas_apostle:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["APOSTLE"]},bartholomew_apostle:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["APOSTLE"]},basil_the_great_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:379},gregory_nazianzen_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:390},bede_the_venerable_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:735},benedict_of_nursia_abbot:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["ABBOT"],dateOfDeath:547,dateOfDeathIsApproximative:!0},bernard_of_clairvaux_abbot:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["ABBOT","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:1153},bernardine_of_siena_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST"],dateOfDeath:1444},blaise_of_sebaste_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","MARTYR"],dateOfDeath:316},bonaventure_of_bagnoregio_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:1274},boniface_of_mainz_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","MARTYR"],dateOfDeath:754},bridget_of_sweden_religious:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["RELIGIOUS"],dateOfDeath:1373},bruno_of_cologne_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST"],dateOfDeath:1101},cajetan_of_thiene_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST"],dateOfDeath:1547},callistus_i_pope:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["POPE","MARTYR"],dateOfDeath:222},camillus_de_lellis_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST"],dateOfDeath:1614},casimir_of_poland:{canonizationLevel:"SAINT",dateOfDeath:1484},catherine_of_alexandria_virgin:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["VIRGIN","MARTYR"],dateOfDeath:305,dateOfDeathIsApproximative:!0},catherine_of_siena_virgin:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["VIRGIN","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:1380},cecilia_of_rome_virgin:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["VIRGIN","MARTYR"],dateOfDeath:230},ceslaus_of_poland_priest:{canonizationLevel:"BLESSED",titles:["PRIEST"]},chair_of_saint_peter_the_apostle:{},charles_borromeo_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP"],dateOfDeath:1584},charles_i_of_austria:{canonizationLevel:"BLESSED"},charles_lwanga_martyr:{canonizationLevel:"SAINT",dateOfDeath:618},charles_spinola_priest:{canonizationLevel:"BLESSED",titles:["PRIEST","MARTYR"]},christopher_magallanes_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST","MARTYR"],dateOfDeath:1927},clare_of_assisi_virgin:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["VIRGIN"]},clement_i_pope:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["POPE","MARTYR"],dateOfDeath:97},clement_mary_hofbauer_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST"]},columban_of_luxeuil_abbot:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["ABBOT"]},conversion_of_saint_paul_the_apostle:{},cornelius_i_pope:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["POPE","MARTYR"],dateOfDeath:"253-06"},cyprian_of_carthage_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","MARTYR"],dateOfDeath:"258-09-14"},cosmas_of_cilicia_martyr:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["MARTYR"]},damian_of_cilicia_martyr:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["MARTYR"]},cyril_of_alexandria_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:444},cyril_of_jerusalem_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:387},cyril_the_philosopher_monk:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["MONK"],dateOfDeath:"869-02-14"},methodius_of_thessaloniki_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP"],dateOfDeath:"885-04-06"},damasus_i_pope:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["POPE"],dateOfDeath:384},dedication_of_the_basilica_of_saint_mary_major:{},dedication_of_the_basilicas_of_saints_peter_and_paul_apostles:{titles:["APOSTLE"],count:2},dedication_of_the_lateran_basilica:{},denis_of_paris_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","MARTYR"],dateOfDeath:{or:[250,258,270]}},dominic_de_guzman_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST"],dateOfDeath:1221},edmund_campion_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST","MARTYR"]},elizabeth_of_hungary_religious:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["RELIGIOUS"],dateOfDeath:1231},elizabeth_of_portugal:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["QUEEN"],dateOfDeath:1336},ephrem_the_syrian_deacon:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["DEACON","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:373},eusebius_of_vercelli_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP"],dateOfDeath:371},fabian_i_pope:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["POPE","MARTYR"],dateOfDeath:250},faustina_kowalska_virgin:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["VIRGIN"],dateOfDeath:1938},fidelis_of_sigmaringen_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST","MARTYR"],dateOfDeath:1622},first_martyrs_of_the_holy_roman_church:{titles:["MARTYR"],hideTitles:!0,count:"many",dateOfDeath:64},first_polish_martyrs:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["MARTYR"],hideTitles:!0,count:5},frances_of_rome_religious:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["RELIGIOUS"],dateOfDeath:1440},francis_de_sales_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:1622},francis_of_assisi:{canonizationLevel:"SAINT",dateOfDeath:1226},francis_of_paola_hermit:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["HERMIT"],dateOfDeath:1507},francis_xavier_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST"],dateOfDeath:1552},george_of_lydda_martyr:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["MARTYR"],dateOfDeath:303},gertrude_the_great_virgin:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["VIRGIN"],dateOfDeath:1301},gorazd_of_moravia:{canonizationLevel:"SAINT"},gregory_i_the_great_pope:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["POPE","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:604},gregory_of_narek_abbot:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["ABBOT","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"]},gregory_vii_pope:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["POPE"],dateOfDeath:1085},guardian_angels:{count:"many"},hedwig_of_silesia_religious:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["RELIGIOUS"],dateOfDeath:1243},henry_ii_emperor:{canonizationLevel:"SAINT",dateOfDeath:1024},hilary_of_poitiers_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:367},hildegard_of_bingen_abbess:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["ABBESS","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"]},holy_innocents_martyrs:{titles:["MARTYR"],count:"many",dateOfDeath:2,dateOfDeathIsApproximative:!0},hroznata_of_bohemia_martyr:{canonizationLevel:"BLESSED",titles:["MARTYR"]},hyacinth_of_poland_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST"]},ignatius_of_antioch_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","MARTYR"],dateOfDeath:115},ignatius_of_loyola_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST"],dateOfDeath:1556},irenaeus_of_lyon_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","MARTYR","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:201,dateOfDeathIsApproximative:!0},isidore_of_seville_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:636},james_apostle:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["APOSTLE"],dateOfDeath:44},jane_frances_de_chantal_religious:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["RELIGIOUS"],dateOfDeath:1641},januarius_i_of_benevento_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","MARTYR"],dateOfDeath:305},jerome_emiliani:{canonizationLevel:"SAINT",dateOfDeath:1537},jerome_of_stridon_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:420},joachim_father_of_mary:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PARENTS_OF_THE_BLESSED_VIRGIN_MARY"],dateOfDeath:{century:1}},anne_mother_of_mary:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PARENTS_OF_THE_BLESSED_VIRGIN_MARY"],dateOfDeath:{century:1}},john_apostle:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["APOSTLE","EVANGELIST"]},john_baptist_de_la_salle_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST"],dateOfDeath:1719},john_bosco_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST"],dateOfDeath:1888},john_chrysostom_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:407},john_damascene_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:749},john_de_brebeuf_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST","MARTYR"],dateOfDeath:"1649-03-16"},isaac_jogues_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST","MARTYR"],dateOfDeath:"1646-10-18"},john_eudes_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST"],dateOfDeath:1680},john_fisher_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","MARTYR"],dateOfDeath:"1535-06-22"},thomas_more_martyr:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["MARTYR"],dateOfDeath:"1537-07-6"},john_i_pope:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["POPE","MARTYR"],dateOfDeath:526},john_leonardi_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST"],dateOfDeath:1609},john_mary_vianney_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST"],dateOfDeath:1859},john_nepomucene_neumann_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP"]},john_nepomucene_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST","MARTYR"]},john_of_avila_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"]},john_of_capistrano_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST"],dateOfDeath:1456},john_of_god_duarte_cidade_religious:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["RELIGIOUS"],dateOfDeath:1550},john_of_kanty_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST"],dateOfDeath:1473},john_of_the_cross_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:1591},john_ogilvie_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST","MARTYR"]},john_paul_ii_pope:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["POPE"],dateOfDeath:2005},john_sarkander_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST","MARTYR"]},john_xxiii_pope:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["POPE"],dateOfDeath:1963},josaphat_kuntsevych_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","MARTYR"],dateOfDeath:1623},joseph_of_calasanz_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST"],dateOfDeath:1648},joseph_the_worker:{canonizationLevel:"SAINT"},josephine_bakhita_virgin:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["VIRGIN"],dateOfDeath:1947},juan_diego_cuauhtlatoatzin:{canonizationLevel:"SAINT",dateOfDeath:1548},justin_martyr:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["MARTYR"],dateOfDeath:165},lawrence_of_brindisi_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:1619},lawrence_of_rome_deacon:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["DEACON","MARTYR"],dateOfDeath:258},leo_i_the_great_pope:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["POPE","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"]},louis_grignion_de_montfort_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST"],dateOfDeath:1716},louis_ix_of_france:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["KING"],dateOfDeath:1270},lucy_of_syracuse_virgin:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["VIRGIN","MARTYR"],dateOfDeath:305,dateOfDeathIsApproximative:!0},ludmila_of_bohemia_martyr:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["MARTYR"]},luke_evangelist:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["EVANGELIST"]},marcellinus_of_rome_martyr:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["MARTYR"],dateOfDeath:304},peter_the_exorcist_martyr:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["MARTYR"],dateOfDeath:304},margaret_mary_alacoque_virgin:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["VIRGIN"],dateOfDeath:1690},margaret_of_scotland:{canonizationLevel:"SAINT",dateOfDeath:1093},maria_goretti_virgin:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["VIRGIN","MARTYR"],dateOfDeath:1902},mark_evangelist:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["EVANGELIST"]},martha_of_bethany:{canonizationLevel:"SAINT",dateOfDeath:{century:1}},mary_of_bethany:{canonizationLevel:"SAINT",dateOfDeath:{century:1}},lazarus_of_bethany:{canonizationLevel:"SAINT",dateOfDeath:{century:1}},martin_de_porres_religious:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["RELIGIOUS"],dateOfDeath:1639},martin_i_pope:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["POPE","MARTYR"],dateOfDeath:656},martin_of_tours_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP"],dateOfDeath:397},mary_magdalene:{canonizationLevel:"SAINT",dateOfDeath:{century:1}},mary_magdalene_de_pazzi_virgin:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["VIRGIN"],dateOfDeath:1607},mary_mother_of_the_church:{canonizationLevel:"BLESSED"},matthew_apostle:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["APOSTLE","EVANGELIST"]},matthias_apostle:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["APOSTLE"]},maximilian_kolbe_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST","MARTYR"],dateOfDeath:1941},melchior_grodziecki_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST","MARTYR"]},michael_archangel:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["ARCHANGEL"]},gabriel_archangel:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["ARCHANGEL"]},raphael_archangel:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["ARCHANGEL"]},monica_of_hippo:{canonizationLevel:"SAINT",dateOfDeath:387},most_holy_name_of_jesus:{},most_holy_name_of_mary:{},nativity_of_mary:{},nereus_of_terracina_martyr:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["MARTYR"],dateOfDeath:304,dateOfDeathIsApproximative:!0},achilleus_of_terracina_martyr:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["MARTYR"]},nicholas_of_myra_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP"],dateOfDeath:350,dateOfDeathIsApproximative:!0},norbert_of_xanten_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP"],dateOfDeath:1134},our_lady_mediatrix_of_all_grace:{},our_lady_mother_of_christian_unity:{},our_lady_of_fatima:{},our_lady_of_guadalupe:{},our_lady_of_loreto:{},our_lady_of_lourdes:{},our_lady_of_mount_carmel:{},our_lady_of_sorrows:{},our_lady_of_the_rosary:{},our_lord_jesus_christ_the_eternal_high_priest:{},pancras_of_rome_martyr:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["MARTYR"],dateOfDeath:304,dateOfDeathIsApproximative:!0},passion_of_saint_john_the_baptist:{},patrick_of_ireland_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP"],dateOfDeath:461},paul_miki_martyr:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["MARTYR"],dateOfDeath:1597},paul_of_the_cross_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST"],dateOfDeath:1776},paul_vi_pope:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["POPE"]},paulinus_of_nola_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP"],dateOfDeath:431},perpetua_of_carthage_martyr:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["MARTYR"],dateOfDeath:203},felicity_of_carthage_martyr:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["MARTYR"],dateOfDeath:203},peter_canisius_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:"1597-12-21"},peter_chanel_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST","MARTYR"],dateOfDeath:1841},peter_chrysologus_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:451},peter_claver_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST"],dateOfDeath:1654},peter_damian_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:1072},peter_julian_eymard_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST"],dateOfDeath:1868},philip_apostle:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["APOSTLE"]},philip_neri_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST"],dateOfDeath:1595},pius_of_pietrelcina_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST"],dateOfDeath:1968},pius_v_pope:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["POPE"],dateOfDeath:1572},pius_x_pope:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["POPE"],dateOfDeath:1914},polycarp_of_smyrna_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","MARTYR"],dateOfDeath:167},pontian_i_pope:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["POPE","MARTYR"],dateOfDeath:235},hippolytus_of_rome_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST","MARTYR"],dateOfDeath:235},presentation_of_mary:{},procopius_of_sazava_abbot:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["ABBOT"]},queenship_of_mary:{},radim_of_gniezno_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP"]},raymond_of_penyafort_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST"],dateOfDeath:1275},rita_of_cascia_religious:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["RELIGIOUS"],dateOfDeath:1456},robert_bellarmine_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:1621},romuald_of_ravenna_abbot:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["ABBOT"],dateOfDeath:1027},rose_of_lima_virgin:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["VIRGIN"],dateOfDeath:1617},scholastica_of_nursia_virgin:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["VIRGIN"],dateOfDeath:543},sebastian_of_milan_martyr:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["MARTYR"],dateOfDeath:284,dateOfDeathIsApproximative:!0},seven_holy_founders_of_the_servite_order:{count:7,dateOfDeath:1310},sharbel_makhluf_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST"],dateOfDeath:1898},sigismund_of_burgundy_martyr:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["MARTYR"]},simon_apostle:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["APOSTLE"]},jude_apostle:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["APOSTLE"]},sixtus_ii_pope:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["POPE","MARTYR"],dateOfDeath:258},stanislaus_of_szczepanow_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","MARTYR"],dateOfDeath:1079},stephen_i_of_hungary:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["KING"],dateOfDeath:1038},stephen_the_first_martyr:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["THE_FIRST_MARTYR"],dateOfDeath:35},sylvester_i_pope:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["POPE"],dateOfDeath:335},teresa_benedicta_of_the_cross_stein_virgin:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["VIRGIN","MARTYR"],dateOfDeath:1942},teresa_of_jesus_of_avila_virgin:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["VIRGIN","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:1582},therese_of_the_child_jesus_and_the_holy_face_of_lisieux_virgin:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["VIRGIN","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:1897},thomas_apostle:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["APOSTLE"]},thomas_aquinas_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:1274},thomas_becket_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","MARTYR"],dateOfDeath:1170},timothy_of_ephesus_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP"],dateOfDeath:{century:1}},titus_of_crete_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP"],dateOfDeath:{century:1}},turibius_of_mogrovejo_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP"],dateOfDeath:1606},vincent_de_paul_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST"],dateOfDeath:1660},vincent_ferrer_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST"],dateOfDeath:1419},vincent_of_saragossa_deacon:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["DEACON","MARTYR"],dateOfDeath:304},visitation_of_mary:{},vitus_of_lucania_martyr:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["MARTYR"]},wenceslaus_i_of_bohemia_martyr:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["MARTYR"],dateOfDeath:929},wolfgang_of_regensburg_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP"]},zdislava_of_lemberk:{canonizationLevel:"SAINT"},companions_martyrs:{titles:["MARTYR"],count:"many"}},i18n:{key:"cs",colors:{black:"\u010Dern\xE1",gold:"zlat\xE1",green:"zelen\xE1",purple:"fialov\xE1",red:"\u010Derven\xE1",rose:"r\u016F\u017Eov\xE1",white:"b\xEDl\xE1"},months:{"0":"leden","1":"\xFAnor","2":"b\u0159ezen","3":"duben","4":"kv\u011Bten","5":"\u010Derven","6":"\u010Dervenec","7":"srpen","8":"z\xE1\u0159\xED","9":"\u0159\xEDjen","10":"listopad","11":"prosinec"},ordinals:{"1":"first","2":"second","3":"third","4":"fourth","5":"fifth","6":"sixth","7":"seventh","8":"eighth","9":"ninth","10":"tenth","11":"eleventh","12":"twelfth","13":"thirteenth","14":"fourteenth","15":"fifteenth","16":"sixteenth","17":"seventeenth","18":"eighteenth","19":"nineteenth","20":"twentieth","21":"twenty-first","22":"twenty-second","23":"twenty-third","24":"twenty-fourth","25":"twenty-fifth","26":"twenty-sixth","27":"twenty-seventh","28":"twenty-eighth","29":"twenty-ninth","30":"thirtieth","31":"thirty-first","32":"thirty-second","33":"thirty-third","34":"thirty-fourth"},periods:{epiphany:"Zjeven\xED P\xE1n\u011B",holy_week:"Svat\xFD t\xFDden"},ranks:{solemnity:"slavnost",sunday:"ned\u011Ble",feast:"sv\xE1tek",memorial:"pam\xE1tka",weekday:"ferie"},cycles:{proper_of_time:"Proper of Time",proper_of_saints:"Proper of Saints",sunday_year_a:"Year A",sunday_year_b:"Year B",sunday_year_c:"Year C",weekday_year_1:"Cycle I",weekday_year_2:"Cycle II",psalter_week_1:"Week I",psalter_week_2:"Week II",psalter_week_3:"Week III",psalter_week_4:"Week IV"},seasons:{advent:{season:"Doba adventn\xED",weekday:"$t(weekdays:{{dow}}, capitalize) po {{week}}. ned\u011Bli adventn\xED",sunday:"{{week}}. ned\u011Ble adventn\xED",privileged_weekday:"{{day}}. $t(months:11)"},christmas_time:{season:"Doba v\xE1no\u010Dn\xED",day:"$t(weekdays:{{dow}}, capitalize) po okt\xE1vu Narozen\xED P\xE1n\u011B",octave:"{{count}}. den v okt\xE1vu Narozen\xED P\xE1n\u011B",second_sunday_after_christmas:"Druh\xE1 ned\u011Ble po Narozen\xED P\xE1n\u011B",before_epiphany:"{{day}}. $t(months:0)",after_epiphany:"$t(weekdays:{{dow}}, capitalize) po Zjeven\xED P\xE1n\u011B"},ordinary_time:{season:"Liturgick\xE9 mezidob\xED",weekday:"$t(weekdays:{{dow}}, capitalize) {{week}}. t\xFDdne v mezidob\xED",sunday:"{{week}}. ned\u011Ble v mezidob\xED"},lent:{season:"Doba postn\xED",weekday:"$t(weekdays:{{dow}}, capitalize) po {{week}}. ned\u011Bli postn\xED",sunday:"{{week}}. ned\u011Ble postn\xED",day_after_ash_wed:"$t(weekdays:{{dow}}, capitalize) po Popele\u010Dn\xED st\u0159ed\u011B",holy_week_day:"$t(weekdays:{{dow}}, capitalize) Svat\xE9ho t\xFDdne"},paschal_triduum:{season:"Velikono\u010Dn\xED triduum"},easter_time:{season:"Doba velikono\u010Dn\xED",weekday:"$t(weekdays:{{dow}}, capitalize) po {{week}}. ned\u011Bli velikono\u010Dn\xED",sunday:"{{week}}. ned\u011Ble velikono\u010Dn\xED",octave:"$t(weekdays:{{dow}}, capitalize) v okt\xE1vu velikono\u010Dn\xEDm"}},weekdays:{"0":"ned\u011Ble","1":"pond\u011Bl\xED","2":"\xFAter\xFD","3":"st\u0159eda","4":"\u010Dtvrtek","5":"p\xE1tek","6":"sobota"},names:{christmas:"Narozen\xED P\xE1n\u011B",holy_family:"Svat\xE9 rodiny Je\u017E\xED\u0161e, Marie a Josefa",mary_mother_of_god:"Matky Bo\u017E\xED, Panny Marie",epiphany:"Zjeven\xED P\xE1n\u011B",baptism_of_the_lord:"K\u0159tu P\xE1n\u011B",ash_wednesday:"Popele\u010Dn\xED st\u0159eda",palm_sunday:"Kv\u011Btn\xE1 ned\u011Ble",thursday_of_the_lord_s_supper:"$(names:holy_thursday)",good_friday:"Velk\xFD p\xE1tek",holy_saturday:"B\xEDl\xE1 sobota/Velikono\u010Dn\xED vigilie",easter_sunday:"Zmrtv\xFDchvst\xE1n\xED P\xE1n\u011B",divine_mercy_sunday:"Ned\u011Ble Bo\u017E\xEDho milosrdenstv\xED",ascension:"Nanebevstoupen\xED P\xE1n\u011B",pentecost_sunday:"Sesl\xE1n\xED Ducha svat\xE9ho",trinity_sunday:"Nejsv\u011Bt\u011Bj\u0161\xED Trojice",corpus_christi:"T\u011Bla a krve P\xE1n\u011B",most_sacred_heart_of_jesus:"Nejsv\u011Bt\u011Bj\u0161\xEDho srdce Je\u017E\xED\u0161ova",sunday_of_the_word_of_god:"3. neděle v mezidobí, Neděle Božího slova",christ_the_king_sunday:"Je\u017E\xED\u0161e Krista kr\xE1le",basil_the_great_and_gregory_nazianzen_bishops:"Sv. Basila Velik\xE9ho a \u0158eho\u0159e Nazi\xE1nsk\xE9ho, biskup\u016F a u\u010Ditel\u016F c\xEDrkve",most_holy_name_of_jesus:"Nejsv\u011Bt\u011Bj\u0161\xEDho Jm\xE9na Je\u017E\xED\u0161",raymond_of_penyafort_priest:"Sv. Rajmunda z Pe\xF1afortu, kn\u011Bze",hilary_of_poitiers_bishop:"Sv. Hilaria, biskupa a u\u010Ditele c\xEDrkve",anthony_of_egypt_abbot:"Sv. Anton\xEDna, opata",fabian_i_pope:"Sv. Fabi\xE1na, pape\u017Ee a mu\u010Dedn\xEDka",sebastian_of_milan_martyr:"Sv. \u0160ebesti\xE1na, mu\u010Dedn\xEDka",agnes_of_rome_virgin:"Sv. Ane\u017Eky \u0158\xEDmsk\xE9, panny a mu\u010Dednice",vincent_of_saragossa_deacon:"Sv. Vincence, j\xE1hna a mu\u010Dedn\xEDka",francis_de_sales_bishop:"Sv. Franti\u0161ka Salesk\xE9ho, biskupa a u\u010Ditele c\xEDrkve",conversion_of_saint_paul_the_apostle:"Obr\xE1cen\xED svat\xE9ho Pavla, apo\u0161tola",timothy_of_ephesus_and_titus_of_crete_bishops:"Sv. Timoteje a Tita, biskup\u016F",angela_merici_virgin:"Sv. And\u011Bly Mericiov\xE9, panny",thomas_aquinas_priest:"Sv. Tom\xE1\u0161e Akvinsk\xE9ho, kn\u011Bze a u\u010Ditele c\xEDrkve",john_bosco_priest:"Sv. Jana Boska, kn\u011Bze",presentation_of_the_lord:"Uveden\xED P\xE1n\u011B do chr\xE1mu",blaise_of_sebaste_bishop:"Sv. Bla\u017Eeje, biskupa a mu\u010Dedn\xEDka",ansgar_of_hamburg_bishop:"Sv. Ansgara, biskupa",agatha_of_sicily_virgin:"Sv. Ag\xE1ty, panny a mu\u010Dednice",paul_miki_and_companions_martyrs:"Sv. Pavla Mikiho a druh\u016F, mu\u010Dedn\xEDk\u016F",jerome_emiliani:"Sv. Jeron\xFDma Emilianiho",josephine_bakhita_virgin:"Sv. Josefiny Bakhity, panny",scholastica_of_nursia_virgin:"Sv. Scholastiky, panny",our_lady_of_lourdes:"Panny Marie Lurdsk\xE9",cyril_the_philosopher_monk_and_methodius_of_thessaloniki_bishop_copatrons_of_europe:"Sv. Cyrila, mnicha, a Metod\u011Bje, biskupa, spolupatron\u016F Evropy",seven_holy_founders_of_the_servite_order:"Sv. Alexia a druh\u016F, \u0159eholn\xEDk\u016F",peter_damian_bishop:"Sv. Petra Damianiho, biskupa a u\u010Ditele c\xEDrkve",chair_of_saint_peter_the_apostle:"Stolce svat\xE9ho Petra, apo\u0161tola",polycarp_of_smyrna_bishop:"Sv. Polykarpa, biskupa a mu\u010Dedn\xEDka",gregory_of_narek_abbot:"Sv. Řehoře z Nareku, opata a učitele církve",casimir_of_poland:"Sv. Kazim\xEDra",perpetua_of_carthage_and_felicity_of_carthage_martyrs:"Sv. Perpetuy a Felicity, mu\u010Dednic",john_of_god_duarte_cidade_religious:"Sv. Jana z Boha, \u0159eholn\xEDka",frances_of_rome_religious:"Sv. Franti\u0161ky \u0158\xEDmsk\xE9, \u0159eholnice",patrick_of_ireland_bishop:"Sv. Patrika, biskupa",cyril_of_jerusalem_bishop:"Sv. Cyrila Jeruzal\xE9msk\xE9ho, biskupa a u\u010Ditele c\xEDrkve",joseph_spouse_of_mary:"Sv. Josefa, Snoubence Panny Marie",turibius_of_mogrovejo_bishop:"Sv. Turibia z Mongroveja, biskupa",annunciation:"Zv\u011Bstov\xE1n\xED P\xE1n\u011B",francis_of_paola_hermit:"Sv. Franti\u0161ka z Pauly, poustevn\xEDka",isidore_of_seville_bishop:"Sv. Izidora, biskupa a u\u010Ditele c\xEDrkve",vincent_ferrer_priest:"Sv. Vincence Ferrersk\xE9ho, kn\u011Bze",john_baptist_de_la_salle_priest:"Sv. Jana K\u0159titele de la Salle, kn\u011Bze",stanislaus_of_szczepanow_bishop:"Sv. Stanislava, biskupa a mu\u010Dedn\xEDka",martin_i_pope:"Sv. Martina I., pape\u017Ee a mu\u010Dedn\xEDka",anselm_of_canterbury_bishop:"Sv. Anselma, biskupa a u\u010Ditele c\xEDrkve",george_of_lydda_martyr:"Sv. Ji\u0159\xED, mu\u010Dedn\xEDka",adalbert_of_prague_bishop:"Sv. Vojt\u011Bcha, biskupa a mu\u010Dedn\xEDka",fidelis_of_sigmaringen_priest:"Sv. Fidela ze Sigmaringy, kn\u011Bze a mu\u010Dedn\xEDka",mark_evangelist:"Sv. Marka, evangelisty",peter_chanel_priest:"Sv. Petra Chanela, kn\u011Bze a mu\u010Dedn\xEDka",louis_grignion_de_montfort_priest:"Sv. Ludv\xEDka Marie Grigniona z Montfortu, kn\u011Bze",catherine_of_siena_virgin_copatroness_of_europe:"Sv. Kate\u0159iny Siensk\xE9, panny, u\u010Ditelky c\xEDrkve a spolupatronky Evropy",pius_v_pope:"Sv. Pia V., pape\u017Ee",joseph_the_worker:"Sv. Josefa, d\u011Bln\xEDka",athanasius_of_alexandria_bishop:"Sv. Atan\xE1\u0161e, biskupa a u\u010Ditele c\xEDrkve",philip_and_james_apostles:"Sv. Filipa a Jakuba, apo\u0161tol\u016F",john_of_avila_priest:"Sv. Jana z \xC1vily, kn\u011Bze a u\u010Ditele c\xEDrkve",nereus_of_terracina_and_achilleus_of_terracina_martyrs:"Sv. Nerea a Achillea, mu\u010Dedn\xEDk\u016F",pancras_of_rome_martyr:"Sv. Pankr\xE1ce, mu\u010Dedn\xEDka",our_lady_of_fatima:"Panny Marie Fatimsk\xE9",matthias_apostle:"Sv. Mat\u011Bje, apo\u0161tola",john_i_pope:"Sv. Jana I., pape\u017Ee a mu\u010Dedn\xEDka",bernardine_of_siena_priest:"Sv. Bernardina Siensk\xE9ho, kn\u011Bze",christopher_magallanes_priest_and_companions_martyrs:"Sv. Kry\u0161tofa Magallanese, kn\u011Bze, a druh\u016F, mu\u010Dedn\xEDk\u016F",rita_of_cascia_religious:"Sv. Rity z Cascie, \u0159eholnice",bede_the_venerable_priest:"Sv. Bedy Ctihodn\xE9ho, kn\u011Bze a u\u010Ditele c\xEDrkve",gregory_vii_pope:"Sv. \u0158eho\u0159e VII., pape\u017Ee",mary_magdalene_de_pazzi_virgin:"Sv. Marie Magdal\xE9ny de\u2019 Pazzi, panny",philip_neri_priest:"Sv. Filipa Neriho, kn\u011Bze",augustine_of_canterbury_bishop:"Sv. Augustina z Canterbury, biskupa",paul_vi_pope:"Sv. Pavla VI., pape\u017Ee",visitation_of_mary:"Nav\u0161t\xEDven\xED Panny Marie",mary_mother_of_the_church:"Panny Marie, Matky c\xEDrkve",immaculate_heart_of_mary:"Neposkvrn\u011Bn\xE9ho Srdce Panny Marie",justin_martyr:"Sv. Justina, mu\u010Dedn\xEDka",marcellinus_of_rome_and_peter_the_exorcist_martyrs:"Sv. Marcelina a Petra, mu\u010Dedn\xEDk\u016F",charles_lwanga_and_companions_martyrs:"Sv. Karla Lwangy a druh\u016F, mu\u010Dedn\xEDk\u016F",boniface_of_mainz_bishop:"Sv. Bonif\xE1ce, biskupa a mu\u010Dedn\xEDka",norbert_of_xanten_bishop:"Sv. Norberta, biskupa",ephrem_the_syrian_deacon:"Sv. Efr\xE9ma Syrsk\xE9ho, j\xE1hna a u\u010Ditele c\xEDrkve",barnabas_apostle:"Sv. Barnab\xE1\u0161e, apo\u0161tola",anthony_of_padua_priest:"Sv. Anton\xEDna z Padovy, kn\u011Bze a u\u010Ditele c\xEDrkve",romuald_of_ravenna_abbot:"Sv. Romualda, opata",aloysius_gonzaga_religious:"Sv. Aloise Gonzagy, \u0159eholn\xEDka",paulinus_of_nola_bishop:"Sv. Paul\xEDna Nol\xE1nsk\xE9ho, biskupa",john_fisher_bishop_and_thomas_more_martyrs:"Sv. Jana Fishera, biskupa a Tom\xE1\u0161e Mora, mu\u010Dedn\xEDk\u016F",nativity_of_john_the_baptist:"Narozen\xED svat\xE9ho Jana K\u0159titele",cyril_of_alexandria_bishop:"Sv. Cyrila Alexandrijsk\xE9ho, biskupa a u\u010Ditele c\xEDrkve",irenaeus_of_lyon_bishop:"Sv. Ireneje, biskupa, mu\u010Dedn\xEDka a u\u010Ditele c\xEDrkve",peter_and_paul_apostles:"Sv. Petra a Pavla, apo\u0161tol\u016F",first_martyrs_of_the_holy_roman_church:"Svat\xFDch prvomu\u010Dedn\xEDk\u016F \u0159\xEDmsk\xFDch",thomas_apostle:"Sv. Tom\xE1\u0161e, apo\u0161tola",elizabeth_of_portugal:"Sv. Al\u017Eb\u011Bty Portugalsk\xE9",anthony_zaccaria_priest:"Sv. Anton\xEDna Marie Zaccaria, kn\u011Bze",maria_goretti_virgin:"Sv. Marie Gorettiov\xE9, panny a mu\u010Dednice",augustine_zhao_rong_priest_and_companions_martyrs:"Sv. Augustina \u017Dao Ronga, kn\u011Bze, a druh\u016F, mu\u010Dedn\xEDk\u016F",benedict_of_nursia_abbot_patron_of_europe:"Sv. Benedikta, opata a patrona Evropy",henry_ii_emperor:"Sv. Jind\u0159icha",camillus_de_lellis_priest:"Sv. Kamila de Lellis, kn\u011Bze",bonaventure_of_bagnoregio_bishop:"Sv. Bonaventury, biskupa a u\u010Ditele c\xEDrkve",our_lady_of_mount_carmel:"Panny Marie Karmelsk\xE9",apollinaris_of_ravenna_bishop:"Sv. Apolin\xE1\u0159e, biskupa a mu\u010Dedn\xEDka",lawrence_of_brindisi_priest:"Sv. Vav\u0159ince z Brindisi, kn\u011Bze a u\u010Ditele c\xEDrkve",mary_magdalene:"Sv. Marie Magdal\xE9ny",bridget_of_sweden_religious_copatroness_of_europe:"Sv. Brigity, \u0159eholnice a spolupatronky Evropy",sharbel_makhluf_priest:"Sv. \u0160arbela Makhlufa, kn\u011Bze",james_apostle:"Sv. Jakuba, apo\u0161tola",joachim_and_anne_parents_of_mary:"Sv. J\xE1chyma a Anny, rodi\u010D\u016F Panny Marie",martha_of_bethany_mary_of_bethany_and_lazarus_of_bethany:"Saints Martha, Mary and Lazarus",peter_chrysologus_bishop:"Sv. Petra Chryzologa, biskupa a u\u010Ditele c\xEDrkve",ignatius_of_loyola_priest:"Sv. Ign\xE1ce z Loyoly, kn\u011Bze",alphonsus_liguori_bishop:"Sv. Alfonsa Marie z Liguori, biskupa a u\u010Ditele c\xEDrkve",eusebius_of_vercelli_bishop:"Sv. Eusebia z Vercelli, biskupa",peter_julian_eymard_priest:"Sv. Petra Juli\xE1na Eymarda, kn\u011Bze",john_mary_vianney_priest:"Sv. Jana Marie Vianneye, kn\u011Bze",dedication_of_the_basilica_of_saint_mary_major:"Posv\u011Bcen\xED \u0159\xEDmsk\xE9 baziliky Panny Marie",transfiguration:"Prom\u011Bn\u011Bn\xED P\xE1n\u011B",sixtus_ii_pope_and_companions_martyrs:"Sv. Sixta II., pape\u017Ee, a druh\u016F, mu\u010Dedn\xEDk\u016F",cajetan_of_thiene_priest:"Sv. Kajet\xE1na, kn\u011Bze",dominic_de_guzman_priest:"Sv. Dominika, kn\u011Bze",teresa_benedicta_of_the_cross_stein_virgin_copatroness_of_europe:"Sv. Terezie Benedikty od K\u0159\xED\u017Ee, panny, mu\u010Dednice a spolupatronky Evropy",lawrence_of_rome_deacon:"Sv. Vav\u0159ince, mu\u010Dedn\xEDka",clare_of_assisi_virgin:"Sv. Kl\xE1ry, panny",jane_frances_de_chantal_religious:"Sv. Jany Franti\u0161ky de Chantal, \u0159eholnice",pontian_i_pope_and_hippolytus_of_rome_priest:"Sv. Ponci\xE1na, pape\u017Ee, a Hippolyta, kn\u011Bze, mu\u010Dedn\xEDk\u016F",maximilian_kolbe_priest:"Sv. Maxmili\xE1na Marie Kolbeho, kn\u011Bze a mu\u010Dedn\xEDka",assumption:"Nanebevzet\xED Panny Marie",stephen_i_of_hungary:"Sv. \u0160t\u011Bp\xE1na Uhersk\xE9ho",john_eudes_priest:"Sv. Jana Eudese, kn\u011Bze",bernard_of_clairvaux_abbot:"Sv. Bernarda, opata a u\u010Ditele c\xEDrkve",pius_x_pope:"Sv. Pia X., pape\u017Ee",queenship_of_mary:"Panny Marie Kr\xE1lovny",rose_of_lima_virgin:"Sv. R\u016F\u017Eeny z Limy, panny",bartholomew_apostle:"Sv. Bartolom\u011Bje, apo\u0161tola",louis_ix_of_france:"Sv. Ludv\xEDka",joseph_of_calasanz_priest:"Sv. Josefa Kalasansk\xE9ho, kn\u011Bze",monica_of_hippo:"Sv. Moniky",augustine_of_hippo_bishop:"Sv. Augustina, biskupa a u\u010Ditele c\xEDrkve",passion_of_saint_john_the_baptist:"Umu\u010Den\xED sv. Jana K\u0159titele",gregory_i_the_great_pope:"Sv. \u0158eho\u0159e Velik\xE9ho, pape\u017Ee a u\u010Ditele c\xEDrkve",nativity_of_mary:"Narozen\xED Panny Marie",peter_claver_priest:"Sv. Petra Klavera, kn\u011Bze",most_holy_name_of_mary:"Jm\xE9na Panny Marie",john_chrysostom_bishop:"Sv. Jana Zlato\xFAst\xE9ho, biskupa a u\u010Ditele c\xEDrkve",exaltation_of_the_holy_cross:"Pov\xFD\u0161en\xED svat\xE9ho k\u0159\xED\u017Ee",our_lady_of_sorrows:"Panny Marie Bolestn\xE9",cornelius_i_pope_and_cyprian_of_carthage_bishop_martyrs:"Sv. Korn\xE9lia, pape\u017Ee, a Cypri\xE1na, biskupa, mu\u010Dedn\xEDk\u016F",hildegard_of_bingen_abbess:"Sv. Hildegardy z Bingen, abaty\u0161e a u\u010Ditelky c\xEDrkve",robert_bellarmine_bishop:"Sv. Roberta Bellarmina, biskupa a u\u010Ditele c\xEDrkve",januarius_i_of_benevento_bishop:"Sv. Janu\xE1ria, biskupa a mu\u010Dedn\xEDka",andrew_kim_tae_gon_priest_paul_chong_ha_sang_and_companions_martyrs:"Sv. Ond\u0159eje Kim Tae-g\u1ECFna, kn\u011Bze, Pavla Ch\xF5ng Ha-sanga a druh\u016F, mu\u010Dedn\xEDk\u016F",matthew_apostle:"Sv. Matou\u0161e, apo\u0161tola a evangelisty",pius_of_pietrelcina_priest:"Sv. Pia z Pietrelciny, kn\u011Bze",cosmas_of_cilicia_and_damian_of_cilicia_martyrs:"Sv. Kosmy a Dami\xE1na, mu\u010Dedn\xEDk\u016F",vincent_de_paul_priest:"Sv. Vincence z Paula, kn\u011Bze",wenceslaus_i_of_bohemia_martyr_patron_of_the_czech_nation:"Sv. V\xE1clava, mu\u010Dedn\xEDka a patrona \u010Desk\xE9ho n\xE1roda",michael_gabriel_and_raphael_archangels:"Sv. Michaela, Gabriela a Rafaela, archand\u011Bl\u016F",jerome_of_stridon_priest:"Sv. Jeron\xFDma, kn\u011Bze a u\u010Ditele c\xEDrkve",therese_of_the_child_jesus_and_the_holy_face_of_lisieux_virgin:"Sv. Terezie od D\xEDt\u011Bte Je\u017E\xED\u0161e, panny a u\u010Ditelky c\xEDrkve",guardian_angels:"Svat\xFDch and\u011Bl\u016F str\xE1\u017En\xFDch",francis_of_assisi:"Sv. Franti\u0161ka z Assisi",faustina_kowalska_virgin:"Sv. Faustiny Kowalsk\xE9, panny",bruno_of_cologne_priest:"Sv. Bruna, kn\u011Bze",our_lady_of_the_rosary:"Panny Marie R\u016F\u017Eencov\xE9",denis_of_paris_bishop_and_companions_martyrs:"Sv. Dion\xFDsia, biskupa, a druh\u016F, mu\u010Dedn\xEDk\u016F",john_leonardi_priest:"Sv. Jana Leonardiho, kn\u011Bze",john_xxiii_pope:"Sv. Jana XXIII., pape\u017Ee",john_paul_ii_pope:"Sv. Jana Pavla II., pape\u017Ee",callistus_i_pope:"Sv. Kalista I., pape\u017Ee a mu\u010Dedn\xEDka",teresa_of_jesus_of_avila_virgin:"Sv. Terezie od Je\u017E\xED\u0161e z \xC1vily, panny a u\u010Ditelky c\xEDrkve",hedwig_of_silesia_religious:"Sv. Hedviky, řeholnice",margaret_mary_alacoque_virgin:"Sv. Mark\xE9ty Marie Alacoque, panny",ignatius_of_antioch_bishop:"Sv. Ign\xE1ce Antiochijsk\xE9ho, biskupa a mu\u010Dedn\xEDka",luke_evangelist:"Sv. Luk\xE1\u0161e, evangelisty",john_de_brebeuf_isaac_jogues_priests_and_companions_martyrs:"Sv. Jana de Br\xE9beuf a Iz\xE1ka Joguese, kn\u011B\u017E\xED, a druh\u016F, mu\u010Dedn\xEDk\u016F",paul_of_the_cross_priest:"Sv. Pavla od K\u0159\xED\u017Ee, kn\u011Bze",john_of_capistrano_priest:"Sv. Jana Kapistr\xE1nsk\xE9ho, kn\u011Bze",anthony_mary_claret_bishop:"Sv. Anton\xEDna Marie Klareta, biskupa",dedication_of_consecrated_churches:"V\xFDro\u010D\xED posv\u011Bcen\xED kostela",simon_and_jude_apostles:"Sv. \u0160imona a Judy, apo\u0161tol\u016F",all_saints:"V\u0161ech svat\xFDch",all_souls:"Vzpom\xEDnka na v\u0161echny v\u011Brn\xE9 zem\u0159el\xE9",martin_de_porres_religious:"Sv. Martina de Porres, \u0159eholn\xEDka",charles_borromeo_bishop:"Sv. Karla Boromejsk\xE9ho, biskupa",dedication_of_the_lateran_basilica:"Posv\u011Bcen\xED later\xE1nsk\xE9 baziliky",leo_i_the_great_pope:"Sv. Lva Velik\xE9ho, pape\u017Ee a u\u010Ditele c\xEDrkve",martin_of_tours_bishop:"Sv. Martina, biskupa",josaphat_kuntsevych_bishop:"Sv. Josafata, biskupa a mu\u010Dedn\xEDka",albert_the_great_bishop:"Sv. Alberta Velik\xE9ho, biskupa a u\u010Ditele c\xEDrkve",margaret_of_scotland:"Sv. Mark\xE9ty Skotsk\xE9",gertrude_the_great_virgin:"Sv. Gertrudy, panny",elizabeth_of_hungary_religious:"Sv. Al\u017Eb\u011Bty Uhersk\xE9, \u0159eholnice",dedication_of_the_basilicas_of_saints_peter_and_paul_apostles:"Posv\u011Bcen\xED \u0159\xEDmsk\xFDch bazilik svat\xFDch apo\u0161tol\u016F Petra a Pavla",presentation_of_mary:"Zasv\u011Bcen\xED Panny Marie v Jeruzal\xE9m\u011B",cecilia_of_rome_virgin:"Sv. Cec\xEDlie, panny a mu\u010Dednice",clement_i_pope:"Sv. Klementa I., pape\u017Ee a mu\u010Dedn\xEDka",columban_of_luxeuil_abbot:"Sv. Kolumb\xE1na, opata",andrew_dung_lac_priest_and_companions_martyrs:"Sv. Ond\u0159eje D\u0169ng L\u1EA1ca, kn\u011Bze, a druh\u016F, mu\u010Dedn\xEDk\u016F",catherine_of_alexandria_virgin:"Sv. Kate\u0159iny Alexandrijsk\xE9, panny a mu\u010Dednice",andrew_apostle:"Sv. Ond\u0159eje, apo\u0161tola",francis_xavier_priest:"Sv. Franti\u0161ka Xaversk\xE9ho, kn\u011Bze",john_damascene_priest:"Sv. Jana Dama\u0161sk\xE9ho, kn\u011Bze a u\u010Ditele c\xEDrkve",nicholas_of_myra_bishop:"Sv. Mikul\xE1\u0161e, biskupa",ambrose_of_milan_bishop:"Sv. Ambro\u017Ee, biskupa a u\u010Ditele c\xEDrkve",immaculate_conception_of_mary:"Panny Marie, po\u010Dat\xE9 bez poskvrny prvotn\xEDho h\u0159\xEDchu",juan_diego_cuauhtlatoatzin:"Sv. Jana Didaka Cuauhtlatoatzina",our_lady_of_loreto:"Panny Marie Loret\xE1nsk\xE9",damasus_i_pope:"Sv. Damasa I. pape\u017Ee",our_lady_of_guadalupe:"Panny Marie Guadalupsk\xE9",lucy_of_syracuse_virgin:"Sv. Lucie, panny a mu\u010Dednice",john_of_the_cross_priest:"Sv. Jana od K\u0159\xED\u017Ee, kn\u011Bze a u\u010Ditele c\xEDrkve",peter_canisius_priest:"Sv. Petra Kanisia, kn\u011Bze a u\u010Ditele c\xEDrkve",john_of_kanty_priest:"Sv. Jana Kentsk\xE9ho, kn\u011Bze",stephen_the_first_martyr:"Sv. \u0160t\u011Bp\xE1na, prvomu\u010Dedn\xEDka",john_apostle:"Sv. Jana, apo\u0161tola a evangelisty",holy_innocents_martyrs:"Svat\xFDch Ml\xE1\u010F\xE1tek, mu\u010Dedn\xEDk\u016F",thomas_becket_bishop:"Sv. Tom\xE1\u0161e Becketa, biskupa a mu\u010Dedn\xEDka",sylvester_i_pope:"Sv. Silvestra I. pape\u017Ee",our_lady_mother_of_christian_unity:"Panny Marie, Matky jednoty k\u0159es\u0165an\u016F",john_ogilvie_priest:"Sv. Jana Ogilvie, kn\u011Bze a mu\u010Dedn\xEDka",sigismund_of_burgundy_martyr:"Sv. Zikmunda, mu\u010Dedn\xEDka",john_sarkander_priest:"Sv. Jana Sarkandra, kn\u011Bze a mu\u010Dedn\xEDka",our_lady_mediatrix_of_all_grace:"Panny Marie, Prost\u0159ednice v\u0161ech milost\xED",john_nepomucene_priest:"Sv. Jana Nepomuck\xE9ho, kn\u011Bze a mu\u010Dedn\xEDka",clement_mary_hofbauer_priest:"Sv. Klementa Marie Hofbauera, kn\u011Bze",zdislava_of_lemberk:"Sv. Zdislavy",vitus_of_lucania_martyr:"Sv. V\xEDta, mu\u010Dedn\xEDka",john_nepomucene_neumann_bishop:"Sv. Jana Nepomuck\xE9ho Neumanna, biskupa",procopius_of_sazava_abbot:"Sv. Prokopa, opata",hroznata_of_bohemia_martyr:"Bl. Hroznaty, mu\u010Dedn\xEDka",ceslaus_of_poland_and_hyacinth_of_poland_priests:"Bl. \u010Ceslava a sv. Hyacinta, kn\u011B\u017E\xED",gorazd_of_moravia_and_companions:"Sv. Gorazda a druh\u016F",first_polish_martyrs:"Sv. Benedikta, Jana, Matou\u0161e, Iz\xE1ka a Kristina, mu\u010Dedn\xEDk\u016F",melchior_grodziecki_priest:"Sv. Melichara Grodeck\xE9ho, kn\u011Bze a mu\u010Dedn\xEDka",charles_spinola_priest:"Bl. Karla Spinoly, kn\u011Bze a mu\u010Dedn\xEDka",ludmila_of_bohemia_martyr:"Sv. Ludmily, mu\u010Dednice",radim_of_gniezno_bishop:"Sv. Radima, biskupa",charles_i_of_austria:"Bl. Karla Rakousk\xE9ho",wolfgang_of_regensburg_bishop:"Sv. Wolfganga, biskupa",agnes_of_bohemia_virgin:"Sv. Ane\u017Eky \u010Cesk\xE9, panny",edmund_campion_priest:"Sv. Edmunda Kampi\xE1na, kn\u011Bze a mu\u010Dedn\xEDka",our_lord_jesus_christ_the_eternal_high_priest:"Je\u017E\xED\u0161e Krista, nejvy\u0161\u0161\xEDho a v\u011B\u010Dn\xE9ho kn\u011Bze"}}}});var i=r((c,o)=>{_();o.exports=n});return i();})();
